【博鰲論壇】為中美貿易戰降溫 習：大幅放寬金融市場 增進口減關稅

【博鰲論壇】為中美貿易戰降溫 習：大幅放寬金融市場 增進口減關稅

博鰲亞洲論壇年會會場(互聯網)

中國國家主席習近平，今早在博鰲亞洲論壇年會的開幕儀式上發表演說，罕有地在全國人大、政協兩會後再度作出經濟政策宣示，公佈了一系列開放市場措施，包括開放金融市場准入規定、擴大進口、降低關稅，似是要間接滿足美國對華貿易的要求，為連日來中美兩國貿易戰的熾熱局勢降溫。

習近平在演講中表示，將大幅放寬市場准入，確保放寬銀行、證券及保險行業的外資股比限制的措施落實執行；加快保險行業開放進程，放寬外資金融機構設立限制，擴大業務範圍；在製造業方面，會放寬汽車製造業的外資股比例限制。

習近平提到，會創造更吸引投資環境，加強與國際經貿規則對接，增加透明度，依法辦事，鼓勵競爭；上半年完成修訂外商投資負面清單工作。另外，中國會主動擴大進口，「不以追求逆差為目標，真誠希望擴大進口」。中國今年亦會相當幅度降低汽車進口關稅，同時降低部分其他產品關稅，希望發達國家停止人為設限，放寬對華高技術產品出口管制。

：奉陪到底，攪笑到最後！！！

又係得把口講

支那認哂輸投降

拖下先啫，侵侵唔會信

做左先講啦

包括開放金融市場准入規定、擴大進口、降低關稅，似是要間接滿足美國對華貿易的要求

年年都咁講 仲鬼有人信

2015

2016

2017

2018

但今年係侵侵， 反口就大力打

我信只係用拖字訣意圖

支那要做聽日都立左法啦
又冇人會反對既

養套殺

侵侵未話取消加稅， 睇住黎做

侵侵發威 雜種跪低

Trump一定唔受喇
首先摸熟晒中共得把口
二來Trump最關注嘅盜竊技術冇提過

之前暴力救市嘅經驗睇得出中共根本唔識經濟
二來仲想用以前嘅技倆去膚顯Trump
祝中國好運

兇兩獲 含吹奶都照做

支那連簽左既協議都可以唔認, 講咩都無用.

好撚廢

講經咩

是但開放啲野就當無數咩
最撚重要既301報告都未回應，點會咁易收手
係咁派間諜去偷人技術，又逼人技術轉移，呢個問題搞唔掂唔洗旨意侵侵會放手

應該咁講，其實話中國唔開放市場都只係藉口
真係問題根本唔係唔開放市場，呢樣野過去差唔多廿年都一路係咁，點解無人反枱

中国放宽市场准入、降汽车关税是迫于压力?当然不是!